---
aid: 9025
zid: 562109
title: "【剧情设计与讨论】岛原之乱快开始了，我们怎么操作能够让我们的利益最大化？"
author: 真红骑士
date: 2014-09-24 16:54:54+07:00
lastmod: 2014-09-29 08:59:00+07:00
---

真红骑士 于 2014-9-24 16:54:54 发表了：

第一点，岛原之乱我们要帮助谁？打击谁？帮到什么程度？

应该是帮助起义军打击幕府军吧，但是帮助到什么程度呢？是解体幕府统治还是只是让起义军以割据势力的形式稳定下来？

第二，西方殖民者的动向

百度了一下，幕府找过西方殖民者帮忙，不过似乎没打下来，我们要不要阻止，甚至趁机拿下他们的一些据点？

第三，黑尔会不会有所动作，他会怎么做？

---

hawkklins 于 2014-9-24 18:05:13 发表了：

得看帮了能从中得多大的利了。

我认为最好是帮了能扶持个傀儡，为后来全面控制岛国做桥头堡和累积管理经验。

幕府基本盘大，帮了过后的能拿到多少话语权？

起义军实力弱，帮他们搞下一块地皮过后是不是可以全面控制？

黑尔能把菲律宾那块经营好就不错了，单枪匹马手伸太长会死得很快吧？

---

jkkkjkski1 于 2014-9-24 18:50:22 发表了：

_本帖最后由 jkkkjkski1 于 2014-9-24 18:52 编辑_

扶植天草四娘当切支丹大名？

或者由元老院封为天草女教皇

好棒好棒……

http://i.yai.bz/Assets/14/701/l_p1002470114.jpg

---

jkkkjkski1 于 2014-9-24 18:57:18 发表了：

解体幕府干嘛

没有头上幕府威胁，底下的带路党哪来脖子凉飕飕的带路热情

就是要以夷制夷才行啊

---

291383274 于 2014-9-24 19:08:19 发表了：

最好能组织些野武士组成佣兵团，先打击幕府，义军如果不听话也敲打敲打

---

拔剑四顾心 于 2014-9-24 20:27:25 发表了：

我感觉,黑尔又要进入活跃期了......

---

真红骑士 于 2014-9-24 20:43:41 发表了：

> jkkkjkski1 发表于 2014-9-24 18:57
>
> 解体幕府干嘛
>
> 没有头上幕府威胁，底下的带路党哪来脖子凉飕飕的带路热情

说的也是

---

深海巡游者 于 2014-9-24 20:46:55 发表了：

对日本应该还是以经济利益为主吧，保证贸易权益应该差不多了。。。

---

isdily 于 2014-9-24 20:52:40 发表了：

以前讨论过了，帮幕府。

切支丹那种狂信徒拉回临高没好处，而且这个时代的幕府动员能力强，历史上半年时间动员出 10 万以上的讨伐军，而临高要压制幕府，不动用数万部队是不可能的——有这个数量的伏波军荡平大明江南地区毫无问题——再考虑到德川幕府时期日本没啥额外的好东西交易，就算扶持了切支丹上台得到的东西也不会比幕府时代多多少，所以结论是帮幕府，顺路捞点东西回来就是了。

我的看法是，支持幕府后，可以以火炮换日本南部马为条件让幕府组织跟 500 废交易马匹；另外如果幕府同意的话，切支丹教徒可以送去田独当奴隶。

---

bingbing305 于 2014-9-24 20:55:44 发表了：

_本帖最后由 bingbing305 于 2014-9-24 21:00 编辑_

要是黑尔也是帮天草，元老院是座视呢，帮幕府呢， 还是两边都卖军火呢？说实话，黑尔怎么改变世界线，其实都是在帮元老院干活。黑尔拿出任何黑科技，元老院都能拿出更好，更工业化的倾销给他的客户，或者客户对手。 造不如买，买不如租，租不如直接卖国求荣。只要他不杀元老，让他知道元老院知道他就行了。

---

lmx1982 于 2014-9-24 21:23:55 发表了：

> isdily 发表于 2014-9-24 20:52
>
> 以前讨论过了，帮幕府。
>
> 切支丹那种狂信徒拉回临高没好处，而且这个时代的幕府动员能力强，历史上半年时 ...

问题临高在日本想要的得到不是人口，而是铜和金银这些。如果帮幕府，首先人家未必能承你多大情，本来人家觉得自己就能搞定，你去也不过锦上添花。

而且作为既得利益者，想让他们作出经济上让步很困难。如果帮天草，他们可以作出更大的让步。

---

jkkkjkski1 于 2014-9-24 21:50:05 发表了：

> 291383274 发表于 2014-9-24 19:08
>
> 最好能组织些野武士组成佣兵团，先打击幕府，义军如果不听话也敲打敲打

郑福松带领九州游击队跟紫川秀次带领的澳洲鬼子对抗，寡不敌众，英勇……

---

isdily 于 2014-9-24 22:45:20 发表了：

> lmx1982 发表于 2014-9-24 21:23
>
> 问题临高在日本想要的得到不是人口，而是铜和金银这些。如果帮幕府，首先人家未必能承你多大情，本来人家 ...

对日贸易能把金银铜弄回来，也就是 7-8 艘 H800 而已。

由于日本人冶炼技术差，短期内如果不亲自去教，日本金银铜的产量不可能再提升了。

帮幕府不用一开始就去贴他们的冷屁股，历史上幕府部队一上来就在野战中击败天草，接下来在城堡攻防战中幕府损失大将，对他的威望有一定打击，在这时候卖幕府火炮肯定有较好的收益。

帮天草基本是赔本买卖，天草等人是狂信徒不说，自己战斗力也渣，这意味着伏波军不登陆参战，光靠天草自己是没有翻身可能的，而如果伏波军参战，那就是之前提到的问题——幕府动员力强，伏波军得出动数万人才能有效压制——而有了数万伏波军，直接出兵江南收益则远远强于去日本帮天草扁幕府。

---

freeaxyz 于 2014-9-24 22:53:15 发表了：

现在哪里有多余资源投入日本，关注一下黑尔，如果他想回国搞风搞雨就趁这个时候把他搞掉，如果要大规模开发，那等二五结束后平推即可

---

南海 于 2014-9-25 11:18:27 发表了：

向天草出售炸药包坎肩，向幕府出售等身大盾。

我们为什么不是抱着让日本陷入长期内战的目的呢？

---

zhjayang 于 2014-9-25 11:53:23 发表了：

日本马比人还矮 ····基本只能算是轻骑兵·····产量还不高···都不够日本自己用的····还不如大量开采石建银山管用·····两方面都帮 让他们自己先窝里斗····两边卖军火不比自己上省力？

---

jkkkjkski1 于 2014-9-25 15:27:05 发表了：

> zhjayang 发表于 2014-9-25 11:53
>
> 日本马比人还矮 ····基本只能算是轻骑兵·····产量还不高···都不够日本自己用的····还不如 ...

木曾马和南部马都是蒙古马的近亲

镰仓后又把蒙古马种引入了

马比人矮也很正常嘛，欧洲马有上 1m7 的，而其大部分人平均身高才 1m6

---

zhjayang 于 2014-9-25 15:58:21 发表了：

> jkkkjkski1 发表于 2014-9-25 15:27
>
> 木曾马和南部马都是蒙古马的近亲
>
> 镰仓后又把蒙古马种引入了

我是说····日本马比日本人还矮···哈哈哈哈· ··大和人身高一般才 1.3 米-1.5 米······

---

jkkkjkski1 于 2014-9-25 16:29:33 发表了：

喏喏喏

天草奴教皇，啊不，天草女教皇来了

---

isdily 于 2014-9-25 21:00:33 发表了：

> 南海 发表于 2014-9-25 11:18
>
> 向天草出售炸药包坎肩，向幕府出售等身大盾。

至少二五结束前，通过对日贸易获取日本的金银铜是 500 废的重要工作。

让日本陷入内战不能说很难，但是陷入内战后还能不能保证金银铜产量不受影响呢？我看这个不容易做到。

---

isdily 于 2014-9-25 21:03:06 发表了：

> zhjayang 发表于 2014-9-25 15:58
>
> 我是说····日本马比日本人还矮···哈哈哈哈· ··大和人身高一般才 1.3 米-1.5 米······

第二次鸦片战争期间英法都向日本购入过南部马，大量用于拉火炮。

对伏波军来说，连马都没有就别挑三拣四了，骑乘马可以考虑引入一些印度或者中东马，但是考虑到欧洲人当时这么多运力，能拉到多少很可疑，那么从蒙古和东北弄到的马用来当骑乘马，而日本马当驮马就可以了，至少比用代马输卒强。

---

南海 于 2014-9-25 22:37:35 发表了：

> isdily 发表于 2014-9-25 21:00
>
> 至少二五结束前，通过对日贸易获取日本的金银铜是 500 废的重要工作。
>
> 让日本陷入内战不能说很难，但是陷 ...

规定以金银支付军火价格。

日本人自己会想办法挖的，如果技术不够，我们可以“合资”，派兵进矿戍卫。

只有内战期间这种条件他们才会考虑，也必须考虑。

如果正常贸易，日本人也不傻，未必按我们要求贸易。

---

跟但丁混的 于 2014-9-25 22:49:28 发表了：

> 南海 发表于 2014-9-25 22:37
>
> 规定以金银支付军火价格。
>
> 日本人自己会想办法挖的，如果技术不够，我们可以“合资”，派兵进矿戍卫。 ...

现在的问题是黑尔怎么办

我认为现在元老院最大的任务就是想尽一切方法阻止黑尔把现代的科学技术弄到欧洲

---

南海 于 2014-9-25 22:54:53 发表了：

> 跟但丁混的 发表于 2014-9-25 22:49
>
> 现在的问题是黑尔怎么办
>
> 我认为现在元老院最大的任务就是想尽一切方法阻止黑尔把现代的科学技术弄到欧洲 ...

我觉得以当时交通速度，科技传播速度是以十年为基本单位的。

黑尔的技术流出去也没什么问题。

欧洲现在还在玩烧烤异端呢。

---

跟但丁混的 于 2014-9-25 22:59:43 发表了：

> 南海 发表于 2014-9-25 22:54
>
> 我觉得以当时交通速度，科技传播速度是以十年为基本单位的。
>
> 黑尔的技术流出去也没什么问题。

问题是现在元老院这攀科技的速度。。。。。。。。

---

isdily 于 2014-9-25 23:01:21 发表了：

_本帖最后由 isdily 于 2014-9-25 23:02 编辑_

> 南海 发表于 2014-9-25 22:37
>
> 规定以金银支付军火价格。
>
> 日本人自己会想办法挖的，如果技术不够，我们可以“合资”，派兵进矿戍卫。 ...

提供技术也罢，派驻军队也罢，都不是短期见效的。

有这个功夫，不如对日继续走商业抽血的路子，成本低见效快，专心把自己的精力集中到大陆攻略上来。

正常贸易荷兰人和郑芝龙都做过，当年日本对大明产品需求就如此，500 废基本垄断了对日贸易渠道，日本人不继续贸易他怎么获得大明商品？

---

isdily 于 2014-9-25 23:06:03 发表了：

> 跟但丁混的 发表于 2014-9-25 22:59
>
> 问题是现在元老院这攀科技的速度。。。。。。。。

元老院技术攀登的很快，500 废 1628 年登陆临高，到 1633 年不过是 5 年时间，很多工业已有一定规模了，特别是重点发展的钢铁业，3 万吨的年产应该是有的，加上造的马丁炉也不算小，估计有旧时空 1880S 的水准了。

也就是缺石油，内燃机技术暂时发展较慢。

---

相当坑的 于 2014-9-25 23:34:43 发表了：

日本前面内战才符合 500 废的利益！首先帮幕府人家完全可以不鸟你，帮天草又说是狂信徒。还不如帮萨摩长洲 2 番报关原的一箭之仇，把日本拉回战国时代，然后几方大卖军火换取铜和银还有马

---

南海 于 2014-9-25 23:35:54 发表了：

> isdily 发表于 2014-9-25 23:01
>
> 提供技术也罢，派驻军队也罢，都不是短期见效的。
>
> 有这个功夫，不如对日继续走商业抽血的路子，成本低 ...

我觉得日常贸易没到必须阶段。

要考虑日本方面会出贸易壁垒政策，甚至单方面规定支付方式。

相对来说军火贸易是日本求着我们卖，定价权在我们这边，好溢价。

---

isdily 于 2014-9-25 23:42:41 发表了：

> 南海 发表于 2014-9-25 23:35
>
> 我觉得日常贸易没到必须阶段。
>
> 要考虑日本方面会出贸易壁垒政策，甚至单方面规定支付方式。

历史上日本的贸易壁垒是限制西方人的吧，郑成功和他儿子占领台南后，大规模种植甘蔗榨糖卖去日本也没受限制啊。更没单方面规定支付方式。

日常贸易对 500 废是必须的，在大明买物资甚至买人口，最好的东西还是金银。

---

291383274 于 2014-9-25 23:55:49 发表了：

> jkkkjkski1 发表于 2014-9-24 21:50
>
> 郑福松带领九州游击队跟紫川秀次带领的澳洲鬼子对抗，寡不敌众，英勇……

这个节奏要得！！！

---

南海 于 2014-9-25 23:56:10 发表了：

> isdily 发表于 2014-9-25 23:42
>
> 历史上日本的贸易壁垒是限制西方人的吧，郑成功和他儿子占领台南后，大规模种植甘蔗榨糖卖去日本也没受限 ...

情况会变的。

以我们的运输能力和贸易广度，三四年内让日本国内金银短缺导致市场价格上涨，各类中国进口物品需求大增的情况是可能的。到时候完全可能为了保证日本国内商人的利益和金银短缺问题而对中国产品开始限制入境。

东西多了价格就跌了，日本商人的利益就会受损。难保他们不会想什么幺蛾子。

---

isdily 于 2014-9-26 00:16:43 发表了：

> 南海 发表于 2014-9-25 23:56
>
> 情况会变的。
>
> 以我们的运输能力和贸易广度，三四年内让日本国内金银短缺导致市场价格上涨，各类中国进 ...

日本人只要没有技术引入，那么金银铜产量就这么多，临高贸易广度和运输能力再怎么提升，鬼子没钱还是买不起，这能有什么区别？

还有一点，3 年后，也就是 1636 年，再有一年席卷大明全国的蝗灾水灾旱灾就来了，500 废要么准备攻上大陆要么准备第二次发动机行动从天津山东南直隶浙江甚至湖广江西（这两个内陆省通过广东走水运）捞人，哪有这么多空余运力去日本晃悠？

---

幻暝风魂 于 2014-9-26 00:21:54 发表了：

> 南海 发表于 2014-9-25 23:56
>
> 情况会变的。
>
> 以我们的运输能力和贸易广度，三四年内让日本国内金银短缺导致市场价格上涨，各类中国进 ...

黑船之……

之前我有个大设定，结果又是驾校又是公司培训的，文笔也太差，就坑了

大概设定是用了一段时间和自己的股权换钱，然后用水果糖大法弄了个秋叶原澳洲街，渔家妹转职的妹抖卖苏打水和草地一号（面向低端）和格瓦斯（面向高端），把本来就被明人影响过的五岛的唐妆给扭转了，然后回去的船上全是进口货物，多的玻璃瓶子都没运回临高——让日本商人高价收了弄去江户了……

德川庆喜看了澳洲琉璃瓶的反应可以衍生出好多线了

---

bingbing305 于 2014-9-26 21:41:09 发表了：

_本帖最后由 bingbing305 于 2014-9-26 22:20 编辑_

还像所有人忘了日本还有个天皇，乘幕府军和黑尔支持下的天草军在九州胶着。直接把少女天皇和她爹绑到济州，发旨要求九州停战，并且临高澳宋宗主国归来，不会坐视幕府无视王尊，伦常颠倒。号召众武士，大名，王政复古。三国大战才够热闹。

当时天皇还是 14 岁的萝莉欧。**明正天皇**

（1624 年 1 月 9 日－1696 年 12 月 4 日，在位期间：1629 年 12 月 22 日－1643 年 11 月 14 日）

她爹

后水尾天皇可是相当反幕

宽永四年(1627 年)，发生

紫衣事件

，朝廷为了财政，事先未同幕府商量，允许大德寺和妙心寺僧侣数十人穿紫衣。但是幕府制定僧侣之诸出世法度、京都大德寺及妙心寺之紫衣敕许无效，让朝廷很没面子。宽永六年(1629 年)，将军

德川家光

竟派他的乳母

春日局

前往面见天皇，由于春日局无官无位却前往面见天皇（春日局的义兄是朝廷公卿、武家传奏三条西实条，而且春日局的父亲是

明智光秀

的部下

斋藤利三

，前任丈夫是大名

稻叶正成

），被天皇认为是奇耻大辱，觉得幕府无把他的权威放在眼里。同年，愤怒的天皇无预警让位给才只有七岁不到的皇女兴子内亲王，是为

明正天皇

。此举是为了昭显德川幕府想效仿从前藤原一族以天皇外祖父的身分干预朝政的野心，同时也断绝了再次产生流有德川血统的天皇的可能性，因为皇室自元正天皇以后形成了不成文惯例：未婚皇女一旦即位便终身不嫁。

后水尾天皇退位后，以太上天皇身份实施

院政

。往后几位天皇的母亲，与德川家没有血缘关系，因此在过世以后才追赠女院身分，而几位女院的父亲的授官仪式也是在极秘之间进行，可见幕府对朝廷有所压力。后水尾天皇致力于

和歌

，曾命令臣下编撰《

类题和歌集

》。作有《

伊势物语

御抄》。此外他笃信

佛教

，曾拜

中国

福建

渡来人

隐元禅师

为师父。后水尾天皇于 1680 年过世，葬于

月轮陵

。

---

真红骑士 于 2014-9-29 07:34:17 发表了：

> bingbing305 发表于 2014-9-26 21:41
>
> 还像所有人忘了日本还有个天皇，乘幕府军和黑尔支持下的天草军在九州胶着。直接把少女天皇和她爹绑到济州， ...

不过，天皇自己没有多少实际掌握的力量吧？

---

zhjayang 于 2014-9-29 08:07:30 发表了：

> 真红骑士 发表于 2014-9-29 07:34
>
> 不过，天皇自己没有多少实际掌握的力量吧？

天下大义在手 ·····要不为啥有挟天子以令诸候？

---

真红骑士 于 2014-9-29 08:59:24 发表了：

> zhjayang 发表于 2014-9-29 08:07
>
> 天下大义在手 ·····要不为啥有挟天子以令诸候？

一般的大名对幕府是什么心态？

---
